\documentclass{article}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage [utf8x] {inputenc}
\usepackage [T2A] {fontenc}
\usepackage {url}
\usepackage{listings} 
\usepackage{mathtools}
\usepackage{listings}
\usepackage{parskip}

\setlength{\parindent}{15pt}

\lstset{language=Java}  

\renewcommand{\figurename}{рис.}
\renewcommand{\contentsname}{Оглавление}
\renewcommand{\abstractname}{\Large Введение}
\renewcommand\refname{Список литературы}
\renewcommand{\familydefault}{\rmdefault}

\emergencystretch=3em

% Page length commands go here in the preamble
\setlength{\oddsidemargin}{-0.25in} % Left margin of 1 in + 0 in = 1 in
\setlength{\textwidth}{7in}   % Right margin of 8.5 in - 1 in - 6.5 in = 1 in
\setlength{\topmargin}{-1.06in}  % Top margin of 2 in -0.75 in = 1 in
\setlength{\textheight}{9.2in}  % Lower margin of 11 in - 9 in - 1 in = 1 in

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{definition}{Definition}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} % 1.5 denotes double spacing. Changing it will change the spacing

\setlength{\parindent}{0in} 
\begin{document}

\title{История науки об искусственном интеллекте}
\author{Волков Андрей
\\ a64v@yandex.ru
\\ Московский Государственный Университет им. Н.Э.Баумана}
\date{\today}

\maketitle

\abstract{Наука об исскусственном интеллекте получила широкое развитие еще со второй половины XX-века и продолжает развиваться в текущий момент времени. Такой процесс развития обусловлен несколькими тенденциями. Во-первых это информатизация, а именно огромное увеличение числа вычислительных ресурсов. Человечество произвело огромное количество компьютеров, которые решают широкий спектр задач, который с каждым годом продолжает увеличиваться и захватывать новые области деятельности. Во-вторых люди пытаются изучить процессы происходящие внутри мозга и понять, каким образом устроен биологический интеллект. 
В изучение искусственного интеллекта вовлечено огромное множество людей, в том числе этим занимается и московский государственный технический университет имени Н.Э.Баумана, где на многих кафедрах затрагивают проблемы искусственных нейронных сетей, теории алгоритмов и самоорганизующихся систем. Кафедра РК-9 исследует автономные, самоорганизующиеся мультиагентные системы, которые являются одной из областей, изучаемых данной наукой}


\section{Что такое наука об искусственном интеллекте?}
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
О том, что такое наука об исскусственном интеллекте, говорят по-разному.
Однако наиболее подходящее определение: искусственный интеллект - это интеллект представленный вычислительной машиной (компьютером). Таким образом речь идет об интеллектуальных функциях выполняемых вычислительной машиной.
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
Что можно сказать об интеллектуальных функциях? Человек вовлечен в огромное множество интеллектуальных процессов, которые он может даже не замечать. Такими процессами являются: рассуждение, речевое общение, письменное общение, творчество. Эти процессы продукты сложной интеллектуальной деятельности, которые в полной мере не поддаются формализации, что не позволяет алгоритмизировать их и применить в вычислительной деятельности.
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
Таким образом объектом науки является Интеллект, а в роли предмета науки выступает искусственный интеллект. Наука об искусственном интеллекте изучает интеллект в целом, однако производит развитие интеллектуальных функций, выполняемых вычислительной машиной.
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
Впервые термин ``искусственный интеллект'' был введен Джонном Маккарти, профессором Стэндфордского университета, создателем языка программирования Lisp. Говоря о понятии искусственного интеллекта он отвечает на несколько вопросов \cite{JMC}:
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
В: Что такое искусственный интеллект?
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
О: Это наука и набор технологий, наделяющих вычислительную машину интеллектуальными способности, в особенности, компьютерные программы. Это также относится к задаче использования компьютеров для понимания человеческого интеллекта, Но AI (Artificial Intelligence - Искусственный Интеллект) не должен ограничивать себя в биологически зависимых способах решения задач.
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
В: Да, но что такое интеллект?
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
О: Интеллект - это вычислительная способность позволяющая достигать цели в реальном мире. Множество видов интеллектуальных способностей проявляется в людях, во многих животных и некоторых машинах.
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
В таком же виде Маккарти продолжает диалог, раскрывая понятие искусственного интеллекта и интеллекта в целом.
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
Сам Маккарти считает, что начало развития науки об искусственном интеллекте началось с Алана Тьюринга, который впервые заговорил об этом на лекции в 1947 году.
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
В 1950-м году Тьюринг написал статью ``Computing Machinery and Intelligence'' в которой описал условия, при которых машину возможно назвать интеллектуальной.
Также он предложил тест Тьюринга для определения интеллектуальности вычислительной машины.
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
Если машина претендует на то чтобы быть интеллектуальной, то она должна пройти тест, который заключается в следующем:
Человек общается с другим человеком при помощи телетайпа (в современном мире это называют messanger - способ передачи сообщений на расстоянии). Люди находятся в разных комнатах и не видят друг друга. В определенный момент разговора, человека на одном конце подменяет машина. Если оставшийся собеседник не сможет ничего заподозрить, то можно говорить об интеллектуальности такой машины. 

\section{Предпосылки возникновения науки об искусственном интеллекте}

\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
 \cite{BSE}.
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 


\section{Искусственные нейронные сети}


\section{Машинное обучение}
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 

 
\section{Экспертные системы}
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 

\section{Обработка естественного языка}
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 

\section{Мультиагентные системы}
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 


\newpage
\section{Выводы}
\paragraph{} \hspace{1.25cm} 


\pagebreak

\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{BSE}
  Маккарти Джон // Большая советская энциклопедия: [в 30 т.] / под ред. гл. ред. А. М. Прохоров — 3-е изд. — М.: Советская энциклопедия, 1969.

\bibitem{JMC}
  Computer Science Department,
  Stanford University,
  John McCarthy,
  What is artificial intelligence?, 
  Revised November 12, 2007.

\bibitem{CleanCode}
  Роберт К. Мартин,
  Чистый код. Создание, анализ и рефакторинг, 
  Издательство "Питер",
  2010.

\bibitem{UrbanCloudComputing}
  Uthen Leeton,
  Multi-Agent Based Optimal Power Flow Solution,
  Power System Research Unit, 
  School of Electrical Engineering,
  Institute of Engineering,
  March 2012.

\bibitem{UrbanCloudComputing}
  Albino Altomare, Eugenio Cesario, Carmela Comito, Fabrizio Marozzo and Domenico Talia,
  Trajectory Pattern Mining over a Cloud-based Framework for Urban Computing,
  DIMES-University of Calabria,
  10 May 2016.

\bibitem{AgentsAndArtefacts}
  В.М. Курейчик, С.И. Родзин,
  Компьютерный синтез программных агентов и артефактов,
  Программные продукты и системы,
  No 1, 2004 г.

\bibitem{Cloud}
  Domenico Talia,
  Cloud Computing and Software Agents: Towards Cloud Intelligent Services,
  \'ICAR-CNR \& University of Calabria,
  Rende, Italy.

\bibitem{FreeAgent}
  В.А.Яровенко, С.А.Фоменков,
  Интегрированная система обработки структурированных физических знаний,
  Волгоградский государственный технический университет,
  УДК 004.82.

\bibitem{FreeAgent}
  В.А.Яровенко, С.А.Фоменков,
  FreeAgent-Платформа для разработки мультиагентных систем,
  Волгоградский государственный технический университет,
  УДК 004.82.

\bibitem{MultiAgentsInEnterprises}
  Dejan Lavbi, Rok Rupnik,
  Multi-Agent System for Decision Support in Enterprises,
  University of Ljubljana - Faculty of Computer and Information Systems,
  JIOS,VOL.33,NO.2(2009)

\bibitem{Security}
  А.А. Бешта,
  Архитектура программного комплекса контроля над внутренним злоумышленником,
  Безопасность информационных систем и сетей,
  УДК 004.056.5 004.89,

\bibitem{AdaptiveScenarious}
  Филатов В.А., Кривоносов В.А., Козырь О.Ф.,
  Адаптивные автономные сценарии в задачах управления информационными ресурсами предприятия,
  УДК 004.414.23.

\bibitem{AgentGame}
  И.Ю.Сотников, И.В.Григорьева,
  Адаптивное поведение программных агентов в мультиагентной компьютерной игре,
  Вестник Кемеровского государственного университета No4(60) Т.2,
  2014.
  

\end{thebibliography}

\end{document}
